點解facebook刪片單野冇人講？

多謝各位關心，就近期NOW TV在Facebook的直播重溫事件，我們在此作出說明：

Facebook絕對尊重並支持新聞和言論自由，我們亦明白這是香港社會核心價值所在。我們很高興見到全世界包括香港在內有眾多新聞機構及媒體每日都以Facebook Live 即時發放及分享不同類別的資訊內容，記錄很多重要時刻。

過去數日，Facebook 與NOW TV就此次事件作出深入調查，確認雙方均未對該段直播內容曾經作出任何改動，事實上，Facebook Live直播功能也不存在被內容發佈者中間抽起或剪接的可能性。 Facebook 在此確認，我們從未中斷、移除或修改 NOW TV直播的任何內容。有關直播內容在直播完成後出現部分片段消失的情況，相信是出於直播完成後上傳訊號的技術層面原因，雙方也會就技術方面進一步交換意見，避免未來出現此類問題。此外，NOW TV也已經將當時電視頻道直播的完整視頻重新上傳發布。

Facebook成立至今致力為全球用戶提供一個互相聯繫、分享的平台。在香港，Facebook Live也已經成為大眾第一時間獲取突發事件及重大新聞的主要途徑之一，我們將繼續支持各大新聞媒體透過我們的平台向大眾分享資訊。

2019年7月31日

佢真係當所有人係冇腦